港大：肺炎變種，傳染力勁9倍

肺炎疫情大反彈，病毒變異或是元兇！香港大學感染及傳染病中心總監何栢良警告，已變種的一款新冠病毒G614早在三月已由歐洲登陸香港，變異病毒株自四月起在香港成為疫症主流，其繁殖速度更快，未知是否與目前新一波疫情有關，但未來本地確診個案會繼續上升。何栢良及幾名傳染病專家均認為，本港社區已出現多個源頭不明的病例，政府應盡快收緊防疫措施，如將食肆等處所的食客人數上限由現有八成降至五成；並恢復食肆同枱只可坐四人等安排；並檢討是否強制市民乘搭公共交通工具時戴口罩。另有學者認為，隨本港爆發第三波疫情，港府應該當機立斷，宣布全港學校停課及恢復數月前的社交距離限制。

國際科學期刊《細胞》（Cell）早前刊登研究，指一款變種的新冠病毒G614已經從歐洲傳播到美國，G614的傳染力較原有病毒株D614增強了三至九倍。何栢良解釋，G614較D614在病人上呼吸道的病毒數量較高，繁殖速度亦更快。他更稱，G614早於三月起已傳入香港，四月開始更取代D614成為香港主流病毒株，究竟是否此變異病毒導致本港爆發第三波疫情，暫屬未知數。

何直言，目前的疫情發展「令人擔心」，預料會再增加不少本地確診個案，提醒市民要對源頭不明個案有心理準備。

何栢良倡坐公共交通強制戴罩

他指，最令人擔心的是有患者任職的士司機，且家人及乘客均確診，意味該傳播鏈已衍生三代傳播，甚至出現第四代傳播，政府應檢討在公共交通工具強制戴口罩的措施，並建議的士應打開車窗一半，加強通風，以免只靠車內冷氣系統過濾。

談到目前的防疫措施，何栢良建議盡快收緊，促政府將食肆等處所的食客容納人數由現有八成降至上限五成；食肆同枱人數目前並不設限，他建議恢復至四人一枱。又呼籲市民周末光顧餐廳時避免堂食，及押後聚會或改到家中進行。

宜限制院舍探訪 提早放暑假

政府專家顧問、中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌表示，一旦香港出現更多來歷不明個案，政府便要重推「禁聚令」措施，包括停課及限制室內處所每枱人數至六至八人，並建議及早推行，以截斷社區傳播鏈。

對於本港出現院舍傳播個案，許指長者染疫後的死亡率很高，不排除是早前疫情緩和下，院舍放寬探訪安排，探訪人士或員工將病毒帶入院舍，建議禁止探訪的安排要維持一段時間。理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，隨本港爆發第三波疫情，港府應該當機立斷，宣布全港學校停課及恢復數月前的社交距離限制，特別是學校的較多人士聚集地方，一旦有人感染容易造成爆發，「學生之間的距離與食肆（食客）距離差不多」，認為教育局不能拖。就算要犧牲面授課堂或考試時間，學校應提早放暑假。

有国安法防疫

係咪唔滿意

再講就請你去維景飲茶

林鄭都一樣唔會停課停工 唔會再中圈套

張圖右上角臭閪牛肉飯有人幫襯

恐懼撚

本名單現已全面支援髀加蕉巴打（#23094）編寫嘅會員標籤功能，能方便辨別藍絲五毛，歡迎使用！

最近更新內容：
配合髀巴近日對功能的更新，指住標籤會顯示入 list 理由同相關留言紀錄連結。

P.S. 僅支援電腦版本瀏覽器上使用

寫入附件三, 有確診就坐3年

基本法規定, 唔可以有肺炎

的士狗你仲唔死

武漢肺炎病毒犯第24條，馬上送中